\documentclass{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage [ ngerman ]{ babel }
\usepackage [ T1 ]{ fontenc }
\usepackage{multirow}


\title{Mein siebenundzwanzigstes \LaTeX\ -  Dokument}
\author{Jakob Hollweck}
\date{\today}


\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath, amssymb} %amsthm für Definitionen, Beweise, Sätze
\pagestyle{headings}
\DeclareMathOperator*{\sinc}{sinc}

% um \noindent immer zu vermeiden 

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\title{Formeln}
		\author{Jakob Hollweck}
		\date{\today}
	\end{titlepage}
	
	\maketitle
	
	\section{Kleiner Fermat}
	Der \textit{kleine Fermatsche Satz} (nach Pierre de Fermat) ist ein wichtiger Satz der Zahlentheorie. Er besagt, dass für alle $a \in \mathbb{Z}\ $ und $ p \in \mathbb{P}\ $ ($\mathbb{P}\ $ bezeichnet hier die Primzahlen) die Kongruenz \[ a^p \equiv a (\mathrm{mod }p)
	\] gilt.
	
	\section{Fundamentalsatz der Algebra}
	Nach dem Fundamentalsatz der Algebra besitzt jedes Polynom $ P(x)= \sum_{i=0}^d a_ix^i$ mit $a_i \in \mathbb{R}, a_d \neq 0$ (\textit{d} heißt Grad des Polynoms) genau \textit{d} komplexe Nullstellen. Ist die nichtreelle Zahl \textit{z} eine Nullstelle von \textit{P}, so auch ihr komplex konjugiertes $\overline{z}$. Somit lässt sich \textit{P} folgendermaßen als Produkt von Linearfaktoren darstellen: 
	\[ 
	P(x)=a \cdot \prod_{j=1}^{r}(x-x_j) \cdot \prod_{k=1}^{s} (x-z_k)(x-\overline{z_k})
	\]
	mit $r+2s=d$
	
	\section{Winkelintegration}
	Die folgende Formel stammt aus Gaigalas \textit{et al.}, J.Pys. B \textbf{30}, 3747 (1997).Sie beschreibt eine mögliche Form eines Zweiteilchenoperators $\hat{G}$ und sei an dieser Stelle nicht weiter erklärt, da sie nur zum Üben des Formelsatzes dient.
	\[
	\hat{G}(I) \sim \sum_{\kappa_{12}, \sigma_{12}, \kappa'_{12}, \sigma'_{12}}
	\sum_p\theta(n\lambda, \Xi)A_p,-p^{(kk)}(n\lambda, \Xi)
	\]
	
	\section{Kanonische Quantisierung}
	Um das elektromagnetische Feld kanonisch zu quantisieren, muss man das Vektorpotential $\vec{A}$ in Moden zu entwickeln. Dargestellt ist das in der nachfolgenden Gleichung:
	\begin{equation}
	\hat{\vec{A}}(x) = \sum_J\sum_{\lambda=1}^2 \frac{1}{\sqrt{\omega_J}}\vec{\varepsilon}_{J,\lambda}\left(e^{i\omega_Jt}\mathcal{A}_{J,\lambda}(\vec{r})\hat{a}_{J,\lambda}+e^{i\omega_Jt}\tilde{\mathcal{A^*}}_{J,\lambda}(\vec{r})
	\hat{a}^{\dagger}_{J,\lambda}
	\right)
	\end{equation}
	
	\section{Elektrodynamik}
	Grundlage der klassischen Elektrodynamik sind die vier Maxwellgleichungen. Hier zunächst die Divergenz und die Rotation des \textit{E}-Feldes:
	
	\[
	\sinc(x) = \frac{\sin(x)}{x}
	\]
	
	\begin{align*}
		\vec{\nabla} \cdot \vec{E} &= \frac{\rho}{\varepsilon_0} & \vec{\nabla} \times\vec{E} &= - \frac{\partial \vec{B}}{\partial t}
		\intertext{und nun für das \textit{B}-Feld:}
		\vec{\nabla} \cdot \vec{B} &= 0 & \vec{\nabla} \times \vec{B} &= \mu_0\vec{\jmath}+\frac{1}{c^2}\frac{\partial\vec{E}}{\partial t}
	\end{align*}
	
	Integralsätze sind meist sehr hilfreich bei Rechnen, so z.\,B. \textit{Satz von Gauß-Ostrogradski} und der \textit{Greensche Satz}.
	
	\begin{align}
	\int_V\mathrm{div}\vec{F}\mathrm{d}^nV &= \oint_S\vec{F}\cdot\vec{n} \mathrm{d}^{n-1}S\\
	\iint_D\left(\frac{\partial g}{\partial x}(x,y)-\frac{\partial f}{\partial y}(x,y)\right)\mathrm{d}x\mathring{d}y &= \oint_C(f(x,y)\mathrm{d}x+g(x,y)\mathrm{d}y)
	\end{align}
	
	\section{Lange Gleichung}
	Da das folgende Matrixelement nicht auf eine Zeile passt, wurde es mit der \glqq\ multline \grqq\ Umgebung gesetzt:
	\begin{multline}
		\mathcal{M}^{n}=2\pi\delta(\ell-n+\ell\beta)\Delta\varPhi(-1)^ne^{-in\phi}\times\left\{e^{-in\phi}J_{n-1}(\ell_n\alpha)\left[\mathcal{I}_+-\frac{\alpha e^{-i\phi}}{2}\mathcal{I}_0\right] \right.\\ +e^{i\varphi} \left. J_{n+1}(\ell_n\alpha)\left[\mathcal{I}_--\frac{\alpha e^{-i\phi}}{2}I_0\right]+J_n(\ell_n\alpha)[\mathcal{I}_2-\beta\mathcal{I}_0]
		\right\}
	\end{multline}
	
	
	
	
\end{document}
